【疫苗造假或成中共倒台導火線】黨媒引專家否認「假疫苗」 強調紀錄造假不等同產品造假

A股上市公司長生生物疫苗造假事件，引起全國震驚，國家主席習近平及國務院總理李克強相繼開腔，強調要一查到底、嚴肅問責。不過由《人民日報》主管、《環球時報》主辦的《生命時報》，邀請了內地專家解答疑問，否認是「假疫苗」，又稱「國產疫苗性價比（進口疫苗）更高」。

相關報道：假疫苗企業董事長被捕 習促查到底 公安立案調查 廠區生產線停工

疫苗造假事件正鬧得沸沸揚揚，《生命時報》訪問了首都醫科大學附屬北京佑安醫院感染中心主任吳昊、北京大學基礎醫學院免疫學系教授王月丹，「解答」多項疑問。

問題：到底有沒有「假疫苗」？兩種問題疫苗分別存在什麼問題？

吳昊稱不是「假疫苗」，直指不少媒體或自媒體所謂的「疫苗造假」，「這個概念其實是不準確的」。他解釋說，根據官方通報，並非狂犬疫苗本身出問題，「生產紀錄造假和實際產品造假不能劃等號」。

他又說，「效價不符合標準」是「劣藥」問題，「疫苗是安全的，只是有效劑量不夠，會影響疫苗接種的效果」。

問題：疫苗上市前不是每一批都檢測嗎？

吳昊稱每一批都經過嚴格檢測，「我國目前從上至下，監管環節可以說是非常嚴格的，尤其是針對大的疫苗企業，疫苗造假的可能性幾乎為零」。

問題：進口疫苗一定好？

吳昊說，進口疫苗不一定更好，形容「國產疫苗性價比更高」，「目前國產的疫苗和進口的疫苗並不存在明顯差距……從性能與價格綜合來看，國產疫苗的性價比通常都高於進口疫苗」。他又說，「公眾的恐慌情緒主要是由於信息不對稱造成，我國的疫苗整體上是沒問題的，不必因為一些報道而引起不必要的恐慌」。

王月丹亦稱不要迷信進口疫苗，「目前我國的疫苗生產技術達到了國際水平，國產疫苗和進口疫苗差距不大」。他不主張到外地接種疫苗，「接種疫苗需要在身體狀態比較好的情況下進行，如果去國外舟車勞頓，可能影響疫苗的效果」。

問題：如果孩子打過長春長生的涉事疫苗，是否需要補打？

吳昊說不主張「補打」，「疫苗的效價出現問題，其實是預防效果差的問題。比如乙肝疫苗，實際上，接種乙肝疫苗後不出現抗體是很常見的」。王月丹則稱，是否「補種」須待專家和國家調查出結論後再確定，強調「疫苗補種存在一定的風險，不可擅自盲目補種」。

問題：疫苗能不能不打？

吳昊表示，不能因為今次疫苗事件，便不信任接種疫苗。王月丹則以「不讓孩子讀書」作喻，強調「接種疫苗對孩子對大人都很重要，大家不要對此產生恐慌情緒」。

（環球網／生命時報）

相關報道：【長春長生疫苗造假】港兒科醫生指來港打針內地人增 但毋須擔心

相關報道：【長春長生疫苗造假】衛生署：非合資格人士新症限每月120宗 混合疫苗本地供應穩定

其他報道：【長春長生疫苗造假】網民鋪來港注射攻略 詳列流程及私家醫生名單

沒事兒 沒事兒

內部已經知道成年啦你班支那人形昆蟲

其實單野好撚癲

痴線 性價比高都拎得出黎

沒事兒沒事兒

記錄造假不能算假
孔乙己啲fd

呢啲邏輯係鄰國先講得出口

已經搵到其中一個受賄人士

點解可以拉到去中共倒台

但件事佢話作資料出黎，係邊一方面？生產量？出黎既質素合唔合格？

睇完都唔覺佢有乜實質嘅理據同人解釋
剩係不停repeat國產比進口疫苗好
我諗維園班專家講得可能仲好過佢

打假疫苗班細路基因突變做dead pool

好野黎㗎
馬雲都話假野比正貨好

黨醒啲aa 級俾你班友又唔識欣賞

我不是藥神2

咁既野講得出口，性價比

劑量不足既疫苗=無效疫苗 ，無法產生足夠抗體。
唔應該叫假疫苗，唔通應該叫廢疫苗，垃圾疫苗，無效疫苗，紀錄造假疫苗

他不主張到外地接種疫苗，「接種疫苗需要在身體狀態比較好的情況下進行，如果去國外舟車勞頓，可能影響疫苗的效果」。

請所有大陸人都聽專家講，
唔好去外國包括香港打疫苗呀。

On 9

白馬非馬現代版